\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[english,pdfpagelabels,hidelinks,unicode]{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[ngerman,german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{a4}
\usepackage{bbm}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{figures}}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage[font=footnotesize]{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{chemformula}
\setchemformula{circled=all}
\setchemformula{circletype=chem}


\begin{document}
	\pagenumbering{Alph}
	\doublespacing
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			\bfseries
			\large Praktikum:\\
			\large Organische Chemie für Nanowissenschaftler\\
			\large Frühjahrssemester 2020
			\vskip 3cm
			\hrulefill \\
			\vspace{0.5cm} 
			\textsc{\huge Synthese von 1-Phenyl-1-propanol}
			\\ \hrulefill
			\vskip 2cm
			
			
			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=0.6\linewidth]{1phenyl1propanol.png}
				
				\label{fig:14-dinitrotoluol}
			\end{figure}
		

		\vspace*{\fill}
		
		\large 07.02.20\\
		\large Milan Liepelt, Timon Flathmann, Gregory Zaugg
		\end{center}
	\end{titlepage}
	
	\pagenumbering{Roman}
	\newpage
	\pagenumbering{arabic}
	
	\onehalfspacing
	
	\section{Methode}
	
		Ethylmagnesiumbromid und Benzaldehyd werden mittels einer Grignard-Reaktion zu 1-Phenyl-1-propanol reagiert.
		
	
	\section{Reaktionsmechanismus}
	
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Grignard-Reagens}
			\caption{Reaktion von Ethylbromid und Magnesium zum Grignard-Reagens}
			\label{fig:mechanismus}
		\end{figure}
	

		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Grignard-Reaktion}
			\caption{Reaktionsmechanismus von der Umsetzung des Grignard-Reagens mit Benzaldehyd zum 1-Phenyl-propanol}
			\label{fig:grignard-reaktion}
		\end{figure}


			
	\newpage
	
	\section{Reaktionsdurchführung}
	
		Magnesium (0.892 g, 36.7 mmol, 1 eq.) wurde in einen inerten Dreihalsrundkolben mit Rücklaufkühler, Thermometer und Tropftrichter mit wasserlosem Ether (4 mL) als Lösemittel gegeben. Ethylbromid (2.740 mL, 36.7 mmol, 1 eq.) wurde in den geschlossenen Tropftrichter gegeben. Es wurden langsam wenige Tropfen in den Kolben gegeben. Nach Beginn der Reaktion (Temperaturkontrolle, hellgrauer Niederschlag) wurde langsam der Rest des Ethylbromids gelöst Ether (8 mL) hinzugetropft und über 30 Minuten gelinde gesiedet. Um eine Runaway-Reaktion zu verhindern, wurde kontrolliert, dass die Temperatur 50 \textcelsius \space nie überschreitet.\\
		Anschliessend wurde Benzaldehyd (2.99 ml, 29.37 mmol, 0.8 eq.) gelöst in 3 ml Diethylether dazugetropft und weitere 2 Stunden unter Rückfluss gerührt. Danach wurde Eis zum Reaktionsgemisch gegeben und halbgesättigte HCl - Lösung dazugegeben, bis der Niederschlag gelöst war. Nach zweifacher Extraktion der wässrigen Phase mit TBME wurde die organische Lösung getrocknet und im Rotavap eingeengt. Das Produkt 1-PHenyl-1-Propanol (4.02 g, 36.7 mmol, 80.4 \%) wurde als gelbliches Öl erhalten.
		
		
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.4\linewidth]{grignard}
			\caption{Versuchsaufbau der Grignard-Reaktion}
			\label{fig:aromatsubs}
		\end{figure}
	
		
				
	\newpage
	
	\section{Analyse}
	
	\textbf{Ausbeute:} 4.02 g von 5.0 g (80.4\%)\\
	
	\noindent\textbf{\textsuperscript{1}H-NMR} (400 MHz, CDCl3, $\delta/ppm$): 
	0.95 (3H, t, 1)
	1.80 (2H, m,  2),  
	1.9 (1H, s, Alkohol H),
	4.60 (1H, t, 3),
	7.32-7.43 (5H, m, Aromatisch 4-8)

	
	
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{1phenyl1propanolNum.png}
		\caption{1-Phenyl-1-Propanol mit nummerierten Wasserstoffatomen}
		\label{fig:Nitrotoluene}
	\end{figure}
	
	\section{Anhang}
	\label{Anhang}
	
	\subsection{Produkt NMR}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=13cm]{phenylpropanol_NMR.pdf}
	\end{figure}
	

\end{document}
	
